# ซัมซุงซื้อบริษัทผู้ให้บริการคลาวด์ผู้ริเริ่มพัฒนาJoyent Node.js #
ซัมซุงประกาศซื้อกิจการบริษัทผู้ให้บริการด้านคลาวด์ชื่อดังอีกรายแต่ผลิตภัณฑ์ที่ดังที่สุดของบริษัทกลับเป็นที่ภายหลังมีปัญหาทะเลาะกันและโอนมาให้ดูแลแทนก่อตั้งในปีและมีผลิตภัณฑ์ที่ถือเป็นคู่แข่งของโดยตรงเช่นบริการคลาวด์แบบเดียวกับและบริการที่แข่งกับภายหลังบริษัทยังมีบริการซัพพอร์ต
สำหรับองค์กรและบริการคลาวด์รันด้วยซัมซุงให้เหตุผลของการซื้อกิจการว่าต้องการมีบริการคลาวด์ของตัวเองเพื่อรองรับความต้องการของอุปกรณ์พกพาอุปกรณ์และบริการอื่นในอนาคตซัมซุงบอกว่าคัดเลือกบริษัทด้านคลาวด์จำนวนมากก่อนมาจบที่ที่มีประสบการณ์ด้านนี้อย่างยาวนานโดยจะยังบริหารงานเป็นอิสระดังเดิมและให้บริการเดิมทั้งหมดต่อไป
ซัมซุงไม่เปิดเผยมูลค่าการซื้อกิจการครั้งนี้บอกแค่ว่าศูนย์ของซัมซุงในซานฟรานซิสโกเป็นผู้ผลักดันให้เกิดการซื้อกิจการครั้งนี้ซึ่งศูนย์แห่งนี้เป็นแกนหลักในการซื้อกิจการของซัมซุงช่วงหลังเช่นซื้อมาใช้กับรวมถึงซื้อมาทำเรื่องภายในบ้านด้วยที่มา
Joyent IaaS Node.js Node.js Foundation Joyent Amazon Web Services IaaS EC2 Manta Object Storage S3 Node.js container IoT Joyent Joyent Global Innovation Center GIC LoopPay Samsung Pay SmartThings IoT Samsung Joyent 